**3874. – Carex grioletii** Roem. in Schkuhr (C. GRISE a Viv., non Wahlenb.). – Plante vivace de 40-90 cm, glaucescente, à souche rampante-stolonifère ; tige grêle, triquètre, scabre ; feuilles égalant la tige, larges de 3-5 mm scabres ; épi mâle solitaire, linéaire, allongé, fauve pâle ; 4-5 épis femelles très écartés, petites, dressés, oblongs, denses, l'inférieur longuement pédoncule ; bractée inférieure engainante, foliacée, très allongée ; //écailles //vert pâle, //ovales-acuminées ; //3 stigmates ; //utricules //verdâtres, //hérissés au sommet, petites //(2 mm), //obovales-trigones, peu nervés, à bec court et échancré dépassant l'écaille. //
Lieux herbeux humides des Alpes-Maritimes, aux bords du Donaréou. – Italie, Crimée, Lazistan, Caucase, Perse. = Mai-juin.